見到班贏國人都講金枝欲孽都高質過延禧攻略

「一個是一直被模仿從未被超越，一個是一直在模仿從未超越過」

行過茶餐廳見到套延禧攻略 除咗攞鏡靚啲個景靚啲

啲劇情極慢 人物唔立體 煽情煽成半個鐘都係講緊一件事

諗返起14年前 金枝欲孽成為史上第一套以女人爭寵為主嘅宮鬥劇

故事不拖泥帶水 鮮明嘅角色以及每個結局嘅衝擊去到今日仍然難以忘記

比起精美嘅擺設 孫武同埋安茜一齊行雪地一幕嘅意境更為美麗

立意之高 講述命運 自由 同埋愛與被愛嘅殘酷

彷彿數百年前所謂後宮嘅爭端 其實每日每秒都係我哋身邊發生緊

每年贏國製作無數宮鬥劇 投入無數資本 仍然及唔上一套仲係 4：3 比例嘅舊劇

亦當然唔好提 呢間曾經製作出金枝欲孽嘅TBB

今日已經淪為製作深宮計呢套連延禧攻略都及唔上嘅笑話

問蒼天 有幾多快活兒女

強國人喺邊度講？

求其google金枝欲孽+延禧攻略已經見到

人地套野勝在節奏快 唔拖泥帶水，你話慢

我覺得飛女正傳好睇過過金枝慾孽

D特技假到閪咁

而家重播緊既珠光寶氣都ok, 戚周d劇都幾有特色

呢個幾好睇 只係當年C祺姐個髮型太柒
唯一敗筆

正路呀, 于正點會比得上戚其義?

下，首播個陣要腰斬咁滯

話時話，大陸個零月前唔係話禁後宮爭寵劇既咩

唔通又係慢加拉效應

延禧攻略一味係個女主角開外掛
智力才藝運氣全部100
全部對手都係弱智任佢玩

皇上妃嬪個個靜晒聽佢一個宮女噏

最後一批
冇拍喇

笑話一個

成套柯南咁撚樣

其實點解D宮女可以面對面唱雙簧串鳩個隨便可以殺人既娘娘

宮入面全部人都酚要企定定聽女主角講野架

延禧攻略係娛樂 好似Marvels電影咁 睇得過癮 但係睇完就算

相反 金枝欲孽節奏慢 但係可以細味中間情節

成套要用1.25x 睇先唔覺悶

金枝拍左30集 完全無臨尾幾集趕收工

又為反而反套嘢
金枝係高質過延禧
但延禧都唔係差
節奏快劇情簡單咪當睇嚟過下癮
而且服裝色調都整得好好
但細節位唔合理同埋太濫情
金枝就係深度完勝
不如你問點解無線仲出到深宮計呢啲頂級垃圾出嚟好過

唔係但一般囉⋯⋯
成日睇d場景都怪怪地，唔合理

好似上面師兄話齋
好似柯南咁成日女主角一個係成班高佢十幾級既皇族發表偉論

天與地夠全年第二低收視啦

講左十幾年都仲係金枝某程度上都算幾可悲

垃圾劇 悶撚到

套嘢根本係戚周攞無綫大Budget去拍cult劇

連登仔痴撚線，問吓邊度講都俾人負評

鬼有為反而反
不能夠否認嘅係佈景 擺設 服裝 攞景 攞鏡
全部都有用心
只係好似空有華麗 欠少少內涵

不如你問點解無線仲出到深宮計呢啲頂級垃圾出嚟好過

其實宮心計已經稍弱智
估唔到出到深宮計呢啲食飯睇五分鐘已經想轉返去99台嘅極品

延禧上下部分都係集中女主角復仇(上半為家姐、下半為皇后), 同女主角點樣由宮女上位到得寵嘅令妃, 係好傳統有正派反派同輔助主角嘅角色, 主角一步步炅關嘅劇集。相反金枝背後係好多命題, 無人100%忠、亦無人100%奸。當你有想做好同上位嘅心, 你就會成為其他人嘅人生嘅反派。

呢啲劇一定係商業優先
咪當睇嚟過下癮
就算港劇真正有內涵都係得天與地同金枝
但天與地叫好不叫座
同埋如果想有內涵就睇black mirror/rick & morty/Fargo/the leftovers呢啲喇
就算金枝都係遠遠比唔上上面堆劇
差成九十萬條街
唔通我又話金枝垃圾喎

我都覺飛女正傳幾好睇。認真得黎好撚攪笑

真係隔離飯香 既心態

香港人 話大陸劇好睇, 香港劇垃圾
大陸人話香港劇好睇., 大陸劇垃圾

CLS 金枝個個都好撚好戲
阿佘
張可頤
黃德斌
林保怡
陳豪
五姑娘
黎姿
......

好睇都爆，而家間唔中都會重温，個陣TVB古裝戲本正演員正

延d記選角都好好戲，呢套都算係我咁多人年第一套追既大陸劇 其他真係唔識欣賞

廷禧快到仆街d節奏
可以一收工睇到訓覺 幾日睇哂
成套都好流暢 唔覺有停頓位
金枝慾葉唔係唔好睇但覺得有d劇情慢左d
但衫同景黎講我覺金枝慾葉拍得上廷禧攻略

于正根本係古裝劇版葉念琛
拍乜都要矯情造作
呢種編劇都上到神枱就知蝗品味

金枝係好撚勁
成個劇本好有心思

服裝調色好？
咪玩啦五寶
做開後製同知少少顏色史嘅都暗底笑鳩呢套嘢現代化呀
自己慢慢睇喇

呢類咁既垃圾宮廷無限爭鬥式，應該係cctvb創先河，大陸依家先抄已經戇鳩，不過cctvb幾十年都食返呢水，無進步仲要差過當年真係仲撚戇鳩
cctvb班友都無撚腦，永遠唔識做新野，淨係識食返條舊水，自從亞視無撚埋無人俾佢抄完全大倒退添

係咪得我一個覺得延禧節奏好慢
等勁耐都未講到下一句
睇到炆

利申：平時youtube睇花師奶1.5倍

不愛宮牆柳，只被前緣誤
花落花開自有時，總賴東君主

劇情同意境都勝延邊攻略一籌

呢套野所有情節都講得太出面,慌死觀眾係白痴唔知咁
同係後宮鬥爭劇,幾年前有套叫甄嬛傳高班十倍,劇情細節加上對白完全屌打呢套延禧攻略

女主角太無敵太屈機，我覺得最好睇係繡坊嗰時，之後就...um

入去睇就緊係J黎姿架啦 係你個傻閪先留意C祺姐個髮型

皇后好靚呀

今集失寵，下集就復寵

你一睇就似係個戇鳩細路仔黎

事實係，中國進步緊
香港仲食緊老本

唔J黎姿 J c祺姐個d先唔係細路仔？戇鳩

睇過大陸人寫篇文話金枝更加似係一套武俠劇
每個角色都嚮往自由，好想逃出皇城
唔係延禧咁為咗上位對皇帝阿諛奉承
即使失去所有嘢最終目的都係想坐上最高位
好可惜香港人而家冇哂武俠精神，變到同大陸西一樣
邊個討阿爺歡心就係贏家

點解你班男人老狗可以知延禧攻略d劇情
咁撚弱智既你地?

戚監製依家去左邊

睇過延禧半集左右 覺得甄嬛傳好睇過佢

翻咗大陸拍嘢

又係宮鬥 一見呢D題材即刻 skip

支那叫呢D做爽文，即係劇情最重要夠爽，on9唔緊要，但大把人鐘意 易吸收唔洗諗，有代入感先係大部份人要既野

一套成功嘅集，選角演技故事服裝都相輔相成。

延禧故事唔算高質，但尚算流暢，節奏明快，首尾呼應。

選角就真係幾有眼光，皇后娘娘和明玉

演技少咗面癱問題，但女主真係要改善，嘴型浮誇，不過阿佘後生時都係咁，要時間去浸淫。

服裝就真係頂級啦，啲人話顏色係簡單野可以收皮，而家套套宮廷劇都玩HDR，延禧算另類，而且套衫真係有自己風格，樸素但精緻。

黃金比利

日日叫支那賤畜做呀爺本身已經係潛移默化奴化矮化自己

係 甄環傳經典到依家台灣電視台都仲播緊
但啲人都就係識得吹奏延禧攻略 好似前世未睇過宮鬥劇咁 心諗究竟佢地係未睇過甄環傳 定睇唔明甄環傳
齋係延禧個女主角係主子面前咁多野講 一早就俾人賜死左啦 仲要好似當觀眾係白痴咁 啲爭鬥源由一定會從另一個角色口述出黎 驚死人唔明咁
只可以講 以前香港人一聽到大陸劇就莿之以鼻 完全冇留意過大陸拍劇嘅發展已經拋開香港幾十個馬鼻 當一套成熟嘅大陸劇擺係佢地眼前 就覺得眼前一亮 但其實大陸嘅拍劇模式一早已經係咁 係班香港人冇睇過而已

利申 甄環傳同延禧攻略都有睇哂

又係呢啲口吻
係香港人食開好嘢 食唔慣屎
自己走去食屎食著豆就哥倫布發現新大陸咁

夢半醒我方知這樣寒冷
睇完金枝慾孽再睇火舞黃沙依家再煲珠光寶氣

火舞其實唔比金枝差

時代變啦，今時今日拍金枝欲孽經已係垃圾

強國劇
一個字: 濫情
講完

金枝編情扭得太盡, 火舞人性化好多
戚其義d劇連住煲係幾有d趣味性, 每套劇雖然唔同名, 但其實有d續集feel

甄嬛傳呢套垃圾就唔好攞出黎講啦 當年個作者左抄右抄比人踢出晉江

睇左半集延禧
已經覺得係金枝背景+宮心2故事

同意金枝已經係最高質女人宮廷戲
故事鋪排意景音樂
起碼戲情唔係由對白講出黎
宮心2劇情淨係查案 勁過法醫
成個陰謀既計劃兩集後自己解釋
驚死觀眾唔明

除左當年TVB播武則天 其他古裝都係垃圾。

呢篇文9up當秘笈喎
你真係要指人地現代化就拎劇照裡面化妝服裝做古今對比/同其他同類型劇做比較
但問題係呢套野不論化妝服裝都明顯有做ref.
普遍強國啲古裝劇化妝服裝極之浮誇
而且調色佢係比較低飽和度
我印象中強國啲古裝啲色濃到不得了
啲皮膚推到冇晒輪廓
呢套延禧算係不俗架啦
唔好quota係啲書引幾句野
講下以前啲染料就當講的完先得架
真係要講 你講人地color grading偏好用咩色調仲好啦

人地就真係有拎色塊出黎睇

拎金枝同呢套嘢比其實係侮辱

金枝永遠成歷史...

金枝對白太深層，太heavy,師奶難消化

咁甄環傳呢？

話延節奏快個D知唔知醜？. 慢到仆街 悶撚到 個個等運到咁 呢D叫快 咁d美劇咪光速？
金枝好睇好多
但會悶 咪睇新野
但始終新不如舊

打手收皮啦

問題不大～故事嘛

深宮計2攻心計

最記得 玉瑩一早知道爾淳害佢 但唔自己親自踢爆 而係引林保怡去幫佢爆 扮豬食老虎

仲有開場個個以為皇后好人 點知佢先係boss 最後如妃走唔切 同皇后講 你以為我會走 但你勢估唔到同你鬥到最後都仲係我如妃

講得好好 延禧個個角色只要爭權奪利就好開心
金枝人人都好想做 看似坐擁榮華富貴 但其實一啲都唔快樂

你覺得個個都係專家？～ 我淨係睇咗呢句無可否認，《延禧攻略》的製作認真，美術製作水準之高，令不少電影也要比下去

師奶都係狂追

其實香港好多人食開屎

最誇張係識落雷之術，劈死咗個殺姐仇人....

如果計睇開200x年打前啲劇大嘅
真係食開好嘢

一個未撚讀過書既人

皇后原來做過我和殭屍

圖

問心其實唔差既，不過同金枝比當然仲差好遠

你睇哂70集出哂所有人先講啦

金枝余詩曼disco燈 vs 延禧降雷之術+皇帝嘔血治療大法

好彩先播左深宮計，如果係放響延後邊播，真係狗也不屌

如果講level 金枝慾孽會係神台級 延禧只係初中級 唔好講深宮計 唔撚入流 因為金枝慾孽宮鬥鬥出人生 哲理 呢個係咁多年宮鬥劇都做唔到

上上下網見到
係製作方面香港真係不及強國
不過呢套劇啲劇情好撚鳩
主角IQ 200 其他人IQ 1
佢只係唔似其他劇咁 由智障變正常人
一開始就爽快屈人機
無腦小白文

無計歷史魏佢真係上位最快既一個人黎，如果落返劇到冇可能因為佢美貌就上到咁快

飛女正傳其實真心幾正
但係攞個台慶劇級budget拍黑色幽默 Cult 劇

其實你地睇幾吓定係點？
佢係d布加咗d導電野，果日係皇宮最多雷雨既日子
佢係咁引條友講野，等佢企係到
企得愈耐，中既機會咪愈耐

至於話咁都中到？就係中到囉
寫故條友就係要佢中
六合彩都有人中啦，之前有人行山都中啦

恭喜樓主又俾鄉土狗抄post

金枝欲孽
宜家d劇邊個睇邊個on9 啦

除左旅遊,我連新聞都廢狗事睇tvb

屌 咪又係同一個班底

戚其義監製 周旭明編審 果堆不嬲都高質（未必高收視）架啦
天地男兒
天地豪情
先生貴性
創世記
金枝欲孽 1 2
妙手 2 3
珠光寶氣
飛女正傳
天與地
4in love
心戰

老實講呢堆邊套唔高質 最多係金枝2 玩過火無人明（但係諗諗下其實都唔差）

金枝2其實寫得ok, 當全世界仲諗緊宮廷係應該玩宮鬥, 戚周好明顯已經跳出個框框, 想講慾望既本質, 用左好多mcguffin去表達個主題(崑曲, 笛曲, 剪紙, 謠言)

Agger
金枝忠實fans

飛女正傳幾cult
但你話好睇過金枝 巴打taste都幾獨特

咪係 金枝強到好似如妃咁都有折墮既時候
衰係皇后手上

想借d意提下套呢套遺珠

cult片點同正片比較

今時今日拍唔返金枝出黎啦

如妃唔係走唔切 係為左擋住皇后啲假暴民
比孔武同安茜走姐 真係好偉大
果句萬里江河 有緣再聚真係睇到喊出黎
根本以後都唔會再見到面

覺得安酋中箭呢下多餘咗就真 死玉瑩同林保怡其實都已經夠

完全同意，天與地

Ada釣金龜失敗

回錯post

于正拍既咩屌
留意返佢套笑傲江湖同神鵰俠侶
真心笑出黎

其實佢無講安茜真係死左
不過我都當佢死左

延禧只係玩無雙咁 唔使用腦睇住條友KO晒全部人 其他人平時超勁對住主角即變弱智 好似個皇帝咁平時殺伐果斷 但係竟然容忍到三唔識七既女主狂串鳩佢

不愛宮牆柳 只被前緣誤
呢段獨白真係屈哂機 為套劇收左個好靚既尾
到最後先知個手帕其實係如妃唔係安茜
呢個伏筆去到大結局先揭開真係好勁

甄嬛傳中間果段明抄武則天都有人吹奏，真係得啖笑
覺得延禧攻略垃圾唔洗吹秦另一套垃圾既

甄嬛傳2011年

武則天2014年

點樣抄?? 坐時光機??

妙手仁心3